當仆街遇上風

當仆街遇上風 - 馮睎乾

日防夜防，仆街難防，天災易擋，人禍最傷。每次打風，例必上演幾場「人渣現形記」，人渣包括（但不限於）以下三類。

一，虐畜狂徒：橫風橫雨，有人居然鐵石心腸，把自己養的動物狠狠留在室外，任其自生自滅。上周日山竹來襲，有人把狗趕到室外圍欄，嚴禁入屋，據說狗主還是開寵物用品店的；又有人把犬隻困在天台，強風幾乎把牠們吹下樓，險象環生。這樣憎恨動物，為什麼要養？

二，測風L：打風落雨，總有人衝到海灘岸邊，說要「測試風力」，原則上我是不反對的，但為什麼不直接把頭伸出窗外呢？即使人頭落地，也不用浪費西瓜。測風L的道德缺失，是把自己的快樂建築在別人的痛苦之上，出事後總要勞煩他人冒險營救。其實「感受風力」是什麼心態呢？古羅馬詩人Lucretius說：「快樂，就是風起浪湧之際，從陸上旁觀他人在大海的痛苦，你不是因為看見誰在受難而高興，只是因為察覺自己免於不幸而快樂。」
（Suave, mari magno turbantibus aequora ventis/ e terra magnum alterius spectare laborem;/ non quia vexari quemquamst iucunda voluptas,/ sed quibus ipse malis careas quia cernere suavest）測風L的快樂大概也是這樣：身處以為安全的地方，旁觀大自然的災難。然而這不是勇敢，只是魯莽；不是自殺，只是自私。

三，一切如常L：每逢打風，網民都貼出一張惡搞誠哥的圖片，上有對白：「嗱，八號喇，滿意啦？聽日準時返工呀。」誠哥退休，這張圖可改成林鄭指着你說：「嗱，十號喇，滿意啦？聽日早啲返工呀。」山竹蹂躪香港一天，特衰政府又來蹂躪市民一天。

所謂「沒有最仆街，只有更仆街」，天災過後，滿目瘡痍，電纜斷了、馬路堵了、巴士停了，你還「舒一口氣」，假裝歲月靜好一切如常？宣佈休假一天，好清理現場，重整秩序，不是更合情合理嗎？政府不這樣做，並非無權，只是無能。林鄭曾說：「如果港人主流意見認為我不適合再擔任特首，我會辭職。」不要走數，否則你就是行騙長官了。

以上三個類別，第一種無人性，第二種無腦，第三種又無人性又無腦。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
猶太式曲線 (邁克)

下一則
下一則
打風像食河豚 (曾志豪)